Canon EOS M3 鏡頭一問

想買枝鏡頭旅行用
主要係想自拍 set腳架影景加人
想請問一下22mm定11-22mm會比較適合
感覺上22mm好似輕同細件好多方便帶出街啲

買哂

無咁多budget

兩支都有, 但我旅行長用11-22mm, 影景多, 但如果你鐘意大光圈, 可用22mm, 但apsc crop完大約35mm, 你就要諗諗夠唔夠你用

Apsc Crop完35mm 係咪姐係如果自拍 個人會近咗影少咗景 完全新手唔太識 唔該巴打

Yes 35mm 自拍有難度

明白哂
咁如果11-22mm 自拍會唔會好wide 個人會變哂形

yes. crop完自拍就會有難度, 亦相對影少咗景。wide鏡如果企係邊位就一定會變形, 變幾多就視乎支鏡變形有幾勁, 但你自拍應該唔會將自己放係側邊掛? 我自己去旅行同家人自拍都覺得夠wide幾好。

自拍11-22無得輸
如果太wide，兩邊嘅人變形都係正常，所有wide鏡都會
不過起碼影到，同埋可以crop/zoom細佢，淨係用中間正常嘅部分
Full frame 18mm左右自拍大概可以四個人平排

好 唔該

上網搵的, 你可望望11mm同22mm差幾遠

如果15-45mm呢

好似都掙好遠

15mm其實自拍一個人都已經幾大個頭

咁我應該買11-22mm 唔該哂各位

自己其實旅行都帶 11-22mm 同22mm, 但好多時都因為方便, 成程都好少用22mm

15-45好似都係幾百蚊
建議買埋

買左22先，買二手水貨，好平
到你影景發覺唔夠wide, 就panoramic
到真係唔夠用先買1122

方便拎個袋仔入住嘛 22mm

旅行都係變焦好
唔慣既話換鏡其實幾煩下